想買單車求意見

幾年前踩過下摺車 但係冇踩幾年
好多野都放低晒 所以想重新認識下
如果 budget 大約5k
有咩RB/MTB選擇？
同埋有冇師兄可以講解下選購單車既知識
網上面睇過 好散
謝謝
見人地話 GIANT TCR / SCR
大家點睇

二手gp收架番黎玩住先

2手gp買，5k有部唔錯既入門級

買rb或mtb睇你喜好，兩樣都有人踩，我兩樣都踩過，但香港我用rb多，我少上出入林，但入林有入林樂趣，睇你有冇fd都係玩呢類

rb型d快d但冇咁舒服
mtb重d穩定d有前叉避震

其實都係偏向 RB
但係都想順便了解下 MTB 先問一問

啲單車知識放低晒 買二手野怕中伏

5k買全新，只能買到d垃圾牌子(sorry, 我唔識), 好dd頂盡得java...

2手就多好多選擇，正正常常，見d件冇問題，操作ok就買得。驚就同個識單車少少既朋友一齊check and buy...

mtb同rb係兩樣野，淨係車架已經唔同，車胎，轉波系統，餅齒比率都有差別。

咁如果我要買返嗰個級數，一手要預幾多budget ? \

專業入門級最低門檻係105 件，正常一部都差唔多一萬蚊，有d名牌同相同既配件講緊15k以上，例如BMC 個d，有d 76 牌子就under 10k都有，例如java...

又或者揀d唔係full 105件既車，都可以做到10k左右，例如giant或merida都有。

單車第一部平平地2手算啦，玩耐左想升級先考慮全新，or熟左自己買2手...

差價差太遠，除非真係好唔中意買二手，又或者追新款或想買某個特別色，否則我唔會買全新車...

有d人就買新車架，但買二手配件自己砌車，但入門級唔洗咁做，通常砌車講緊2,3萬蚊(原價可能要5,6萬) 個種

咁二手會有咩選擇？
我都係偏向玩落會逐啲逐啲件改

去facebook入2手單車買賣gp睇睇啦

5k其實都有d入門款可以揀，有d 好少少既牌子都係7到10k左右

不如你睇岩邊款post上黎問仲好啦

最大路係merida或 giant...性價比高d...但有d人唔中意台灣車，要名牌就比多d錢，唔好諗住豐田貨買林寶堅尼。

仲有建議你唔好買破風架，踩唔慣會好辛苦。車架一步到位，軨可以升級。5000蚊二手比賣一手抵好多，計埋鈴踏燈，其實得返4500。

買

就係花多眼亂先唔知點揀

巴打 我有架二手車買左3個月 仲好新 有興趣可以傾傾~